吳孟達慨嘆與星爺形同陌路 揭17年冇再合作的原因

周星馳（星爺）成名作《蓋世豪俠》重播，而電影新作《新喜劇之王》又將上映，立刻勾起了電影迷昔日的回憶。而吳孟達（達哥）被公認是星爺的最佳拍檔，二人曾合作大量的經典之作，但自2001年拍完《少林足球》後，兩人至今已有17年沒再合作。最近達哥接受內地媒體《十三邀》訪問，剖白現在與星爺之間的關係……
撰文：東方新地｜圖片來源：Youtube截圖、新傳媒圖片、電影劇照、微博
達哥慨嘆與星爺形同陌路
當年兩人拍完無綫劇集《他來自江湖》後，關係好到上了契，周星馳做契爺，吳孟達做契仔。不過自《少林足球》後未有再合作過，外間一直傳二人不和，他們則多次否認傳聞。最近達哥接受內地《十三邀》訪問，真情大談現與星爺之間的關係。

相關文章：深宵睇《蓋世豪俠》笑住瞓！嚴選最想大台重播的8套經典神劇
主持人問到：「昔日那麼親密的友情默契，後來就消失了，這種消失對您來說是很大的遺憾嗎？」達哥感嘆：「我也有時候也有在想，甚麼原因，就好像現在感覺有一點…老死不相往來那種感覺。」

達哥感慨二人在前幾年還有聯繫，而在2014年生病入院時其實星爺也有慰問：「當年我生病進醫院，他也有關心。然後《美人魚》他也有找我去拍，但是那個時候我身體還不行，我就拒絕了。」

達哥思考現在與星爺沒聯絡的原因可能是彼此身邊的環境都在變換，身份地位和財富都和以前大不同，雙方的聯繫便愈來愈少，漸漸地就不知如何拉回距離：「是他先來找我，還是我先去找他？就有點……這種情況。」

達哥坦言感遺憾，望能再與星爺坐下來聊天：「我也在想，我相信他也有在想，到底甚麼原因讓我們互相都沒有聯繫了，或者互相沒有關懷了。說真話，我的心不是這樣子，相識一場，緣分都不容易，太不容易…不管怎麼樣，相識一場，緣分都不容易。我會有機會吧。」

事實上，吳孟達與周星馳識於微時，當年二人在TVB工作，加上都是住在何文田培正道，便漸成朋友，不時在茶餐廳聊天看戲，在1989年《蓋世豪俠》正式合作，再在《他來自江湖》更大放異采致日後一同演電影《賭聖》、《逃學威龍》、《九品芝麻官》、《食神》、《少林足球》等。而1999年上映的《喜劇之王》中吳孟達的演出更是在外地拍完戲趕回香港捱義氣即時頂上的。

《功夫》本來也有預吳孟達演出，可惜因遇非典推延開拍，到開鏡時達哥因之前已接拍的電視劇到期拍攝，無奈辭演《功夫》。而其後的《美人魚》吳孟達又一因事未能參與，十分遺憾。

唔知如果拍到
達叔係功夫到會做咩角色...

問我有沒有
確實也沒有一直躲避的藉口
非什麼大仇
為何舊知己在最後變不到老友
不知你是我敵友
已沒法望透
被推著走跟著生活流
來年陌生的是昨日最親的某某
早知解散後各自有際遇作導遊
奇就奇在接受了各自有路走
卻沒人像你讓我眼淚背著流
嚴重似情侶講分手

斧頭幫同城寨個班底都唔襯佢
我估係會係喺城市嗰幾場加插俾佢

睇番個故仔, 依段歌詞都幾中

做肥仔聰個角色囉

逃學威龍入面, 達叔碌野可以食到煙, 係咩原理?
打煙炮既話, 佢一講對白又冇穿崩

肥仔聰真係無達叔戈種感覺
諗番起真係完全唔好笑同埋可有可無
但睇番咁多年有達叔或者家英哥既戲 兩個都係必要角色

睇下 食神先啦、
達叔其實可以做對手戲

新戲上映自然有呢啲noise

可能係碌野入面有支煙 / 本身係煙槍黎

唔係好記得個shot食之前有冇講野
冇嘅話可能係roll機開始已經就含住泡煙?

男人之間既有友誼就係咁
唔會好似女人咁成日要搵住講哂好姊妹咁
但係雙方都收左係心入面
得閒無事會諗返起對方
如果對方出現 你會即刻做得返老死既角色

其實如果有機會聯繫返
唔好介意人地仲有冇當你係老死
面懵D撩下人
可能少咁D遺憾

唔鍾意睇佢做對手囉
做自己友好睇好多

咁其實都唔係好嚴重姐...
講到老死不相往來
個個人都有一兩個FD 無啦啦無原因消失左嫁啦
又唔係周星馳無搵佢拍戲
係咁岩唔得閒, 我覺得已經算係咁

有d似叮噹電影版
大個大雄見到叮噹,話唔好騷擾佢,大家最後都冇見
因為隔左太耐,見番面都唔知講咩,不如留番個美好回憶

合久必分

呀星呀星 接力

應該都係肥仔聰個角色 但當然唔係肥仔聰既人物設定啦 應該都係兩條友好似磨碌咁對戲

此情可待成追憶 只是今時已惘然

最撚正係個幕一個鏡頭落 星爺又點火又倒正骨水又剩都無煙跟住達哥一坐低一食又有返煙

吳孟達好似爛賭 可能問過星爺借錢掛
咁一問借錢 幾fd既fd都會有介蒂

分左鏡頭㗎 睇多次啦

兩啖煙間 唔連

佢倒水個下再到達哥坐低執起黎食係一個鏡頭好似

2啖煙 唔連

分咗幾個鏡頭

咁就肯定係先含住口煙再開機
坐返低嗰口好細啖

真係套套經典 好撚搞笑

周星星套戲有食煙咩，點解隨身有個火機既？

不能認同更多
因為男人都可以感性share 女人都可以成日搵口中嘅姊妹但都講唔到心底話

只可以話星爺性格係其中一樣原因

聽落兩人之間無乜大問題，唔似其他人數星爺又話無品又話刻薄…可能各有各忙生疏咗男人老狗又無咩借口成日搵住 加上訪問梗係講得曲折離奇啲唔使咁悶

飛鳥盡 良弓藏

「關係好到上了契，周星馳做契爺，吳孟達做契仔。」

屌，達叔愈老愈型

周星星同學

但最後去到達叔燒銀紙個到就冇帶火機

呢幕達哥拎槍本身悶悶地，但加呢幕無里頭劇情成件事就好正

呢套戲真係尾機
冇一分鐘係唔好笑

其實個個男人對啲好耐無見嘅兄弟都係咁啦，
無撚啦啦無事無幹唔通話掛住你想見你咩。

而家星爺都係食老本得喇
全部「新。乜乜77」
劇本改少少
特技用少少
用哂d 大陸茄喱啡拍
慳哂製作費

十足賣情比金堅車仔麵個史提芬周咁

邊駛用香港人吖

你真係痴撚線 達哥係賭聖之前已經戒賭啦
佢最爛賭係楚留香 胡鐵花果段時間
達哥九十年代套套電影賺到笑
跟住先北上拍電視劇

星爺呢種天才性格就係咁 確係幾難相處
但你不得不佩服佢既想法 演技
叻哥講得岩 佢話周星馳只會有下把位既朋友
肥仔聰 田雞 如花呢啲
做佢上把既永遠都係生意來往

同條女于文鳳都搞到打官司追數就知佢份人幾現實

呢啲故仔真係好感人

依d野就係pop一聲就會消失左

楊過

做火雲邪神?

篇文提到原本喜劇之王冇達哥
原本場務一角係萬梓良演
但根據網上source話 田啟文改左通告但冇同萬梓講 結果萬梓等左好耐就嬲得滯走左 所以先臨時搵達哥演
我都係上年至知

火雲邪神